\documentclass[a4paper,reqno,11pt]{scrartcl}
\usepackage[T1,T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{amsfonts, amssymb, amsmath, amsthm}

\usepackage{geometry}
\geometry{a4paper,top=1.5cm,bottom=3cm,left=1.8cm,right=1.8cm}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{enumerate}

\righthyphenmin=2
%\sloppy

\renewcommand{\le}{\leqslant}
\renewcommand{\ge}{\geqslant}

\newcommand{\Ker}{\mathop{\rm Ker}\nolimits}
\renewcommand{\Im}{\mathop{\rm Im}\nolimits}

%opening
\author{}

\begin{document}

\section*{Линейные отображения. Домашнее задание}


\begin{enumerate}

\item Пусть $e_1, \ldots , e_n$ - базис $V$. Пусть  $\varepsilon_1, \ldots , \varepsilon_n$ - линейные функционалы, такие что $\varepsilon_i (e_j) = \delta^i_j$. Докажите, что $\varepsilon_1, \ldots , \varepsilon_n$ - базис $V^*$

\item Докажите, что существует единственное линейное отображение $\mathbb{R}^3$ переводящее вектора $a_1, a_2, a_3$ соответственно в $b_1, b_2, b_3$, и найдите матрицу этого преобразования в том же базисе, в котором заданы координаты всех векторов:
$a_1 = (2, 3, 5)$, $a_2 = (0, 1, 2)$, $a_3 = (1, 0, 0)$, $b_1 = (1, 1, 1)$, $b_2 = (1, 1, -1)$, $b_3 = (2, 1, 2)$.

\item Пусть $\varphi:U \to V$ - линейное отображение, $e_1, \ldots, e_n$ - базис $U$, $f_1, \ldots, f_m$ - базис $V$.  Как найти его матрицу $A_\varphi$, если известны координаты векторов $\varphi (e_i)$ в базисе $f_1, \ldots, f_m$?

\item Проверьте, что в $M_2(\mathbb{R})$ умножение справа на матрицу $\begin{pmatrix} a & b \\ c & d \end{pmatrix}$ является линейным отображением и найдите его матрицу в базисе $e_{11} = \begin{pmatrix} 1 & 0 \\ 0 & 0 \end{pmatrix}$, $e_{12} = \begin{pmatrix} 0 & 1 \\ 0 & 0 \end{pmatrix}$, $e_{21} = \begin{pmatrix} 0 & 0 \\ 1 & 0 \end{pmatrix}$, $e_{22} = \begin{pmatrix} 0 & 0 \\ 0 & 1 \end{pmatrix}$.

\item Найдите матрицу оператора дифференцирования в пространстве многочленов степени $\le n$ в базисе $1, x - c, (x - c)^2, \ldots, (x - c)^n$.

\item Пусть $\varphi:U \to V$ - линейное отображение. Докажите, что $\Ker \varphi$ - линейное подпространство $U$, а $\Im \varphi$ - линейное подпространство $V$.

\item Докажите, что  $\dim \Ker \varphi + \dim \Im \varphi = \dim U$.

\item Приведите пример линейного отображения $\varphi:U \to V$, такого что:
 \begin{enumerate}[a)]
 	\item $\Ker \varphi = {0}, \Im \varphi = V$,
 	\item $\Ker \varphi = U, \Im \varphi = {0}$,
 	\item $\dim \Ker \varphi > 0, \dim \Im \varphi > 0$,
 	\item $\dim \Ker \varphi = 1, \dim \Im \varphi = 2, \dim V = 5$.
 		
\end{enumerate}

\item Пусть $\mathcal{A}, \mathcal{B}: U \to V$ - линейные отображения. Докажите, что следущие условия эквивалентны:

- $\Im \mathcal{A} \subseteq \Im \mathcal{B}$,

- $\mathcal{A} = \mathcal{B} \mathcal{D}$ для некоторого линейного оператора $\mathcal{D}: U \to U$.

\item Пусть $\mathcal{A}, \mathcal{B}: U \to V$ - линейные отображения. Докажите, что следущие условия эквивалентны:

- $\Ker \mathcal{A} \subseteq \Ker \mathcal{B}$,

- $\mathcal{A} =  \mathcal{C} \mathcal{B} $ для некоторого линейного оператора $\mathcal{C}: V \to V$.
 
\end{enumerate}

\end{document}
